自由亚洲：为维吾尔发声，遭马来西亚华人威胁

这是关于马来西亚华人要向中国大使馆举报本人、并发布死亡威胁的自由亚洲报道。其实他们的人肉搜索进行了两轮，第一轮是因为我的脸书头像穿着时代革命文化衫，所以他们以为我是“香港废青” 。这篇报道关注第二轮，因为是自由亚洲的维吾尔语频道。

中国政府强化了在马来西亚的宣传，其压迫政策的支持者在社交媒体上攻击批评为维吾尔发声的人。

苏莱曼·古懿是一位美国学运人士，他与自由亚洲分享了自己被马来西亚的亲中网民威胁的经历。

有一个脸书帖子说：苏莱曼学了马来文，以便在马来穆斯林中散布维吾尔人被镇压的政治信息，他还支持香港人；而大多数马来西亚华人并不反对中国，他的运动会在马来人和华人之间制造仇恨。

在那个帖子后，有人留言建议把苏莱曼举报到中国大使馆，这样中国就可以在马来西亚逮捕这个“新疆恐怖分子”，也有人建议杀掉他。

苏莱曼说此类攻击和威胁不应被忽略，他也说中国加强大外宣，是为了在国际信誉受损时保持正面形象。

中文版是我自己翻译的，您可以在这里阅读维吾尔语原文：

马来西亚废青论香港：

本人推特：

馬華真的是大中膠的產地
比香港和台灣更多大中華膠

世界應該以馬華為鑑，防止中共操控海外華人

他们第二波人肉结束后，我在选了一小部分截图翻译成英文，同时发布到中文、英文和马来文群组，短时间内被马来西亚本地脸书用户转载至少600次。我也向大马皇家警察举报：有人充当中国间谍，并且发布网络死亡威胁，却被告知需要向我所在的美国本地警方报案，然后转给他们处理 （这是警方的常规程序）。但人肉贴在一小时后就消失了（可能是作者自己删掉，或者群主删掉。），这就给固定证据带来困难。

死閪中共

昨天早晨接受采访的时候，记者很关心中国渗透的问题。我不得不反复向她解释：虽然中大校友丘光耀从参加占中到参加一带一路，很可能有人民币的因素，但是大多数“爱国华侨”是发自内心爱他们的习大大，他们从中国大使馆领不到一分钱，而且他们的祖辈可能从清朝就生活在这里了。美国记者大概很难理解这样对外国无私的爱。

馬來西亞
作為穆斯林國家
幫維吾爾發聲
關你班馬來西亞華人咩事？

係咪想排華？

在紅溪慘案發生之後，荷蘭當局因害怕當時清朝政府報復，影響對華通商，使經濟受到損失，1741年荷蘭的當局的使者攜帶「說帖」前往中國，但是這份「說帖」並沒能傳呈到北京朝廷。同時福建總督策楞、提督王郡將此事上奏朝廷。後來經過反覆商議，清朝政府認為：被殺華僑是「自棄王化」、「系彼地土生，實與番民無異」、是「彼地之漢種，自外聖化」，因此華人遭屠殺，「事屬可傷，實則孽由自作」，「聖朝」無須加以責備，只是禁止了彼此之間的通商貿易。而乾隆更是回答：天朝棄民，不惜背祖宗廬墓，出洋謀利，朝廷概不聞問。